<resources>
    <string name="app_name">Tes Buta Warna</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_welcome_splash">Welcome</string>
    <string name="title_activity_mulai">MulaiActivity</string>
    <string name="title_activity_hasil">HasilActivity</string>
    <string name="title_activity_petunjuk">PetunjukActivity</string>
    <string name="title_activity_artikel">ArtikelActivity</string>
    <string name="title_activity_main">MainActivity</string>

    <string name="teks_artikel"><b> DEFINISI </b> \n\nButa warna merupakan ketidakmampuan
        seseorang untuk membedakan warna tertentu. Orang tersebut biasanya tidak buta semua warna melainkan
        warna-warna tertentu saja. Meskipun demikian ada juga orang yang sama sekali tidak bisa melihat warna
        jadi hanya tampak sebagai hitam, putih dan abu abu saja. Normalnya, sel kerucut (cone) di retina mata mempunyai
        spektrum terhadap tiga warna dasar, yaitu merah,hijau dan biru. Pada orang yang mempunyai sel-sel kerucut yang sensitif
        untuk tiga jenis warna ini, maka ia dikatakan normal. Pada orang tertentu, mungkin hanya ada dua atau bahkan satu
        atau tidak ada sel kerucut yang sensitif terhadap warna-warna tersebut. Pada kasus ini orang tersebut disebut buta warna.

        \n\n\n <b> TIPE-TIPE BUTA WARNA</b>
        \n\n • Buta warna total,merupakan sebuah keadaan dimana seseorang tidak dapat mengenali warna sama sekali
        (semua warna dilihat sebagai tingkatan warna hitam, putih, dan abu-abu).
        \n\n • Buta warna tertentu atau dikenal dengan istilah buta warna parsial (ketidak mampuan untuk membedakan warna-warna merah
        dan hijau). Dalam kasus buta warna parsial ini dibagi dalam 3 tipe, yaitu:
        Deutrinophia, yaitu orang yang kehilangan kerucut hijau sehingga ia tidak dapat melihat warna hijau,
        Protanophia, yaitu orang yang kehilangan kerucut merah sehingga ia buta warna merah,
        Tritanophia, yaitu kondisi yang ditandai oleh ketidak beresan dalam warna biru dan kuning dimana conus biru
        atau kuning tidak peka terhadap suatu daerah spektrum visual

        \n\n\n <b> PENYEBAB BUTA WARNA </b> \n\n
        Ada beberapa penyebab seseorang mengalami buta warna, di antaranya adalah:\n
        • Penyakit,  seperti penyakit Parkinson, penyakit Alzheimer, glaukoma, neuritis optik, leukemia, diabetes,
        pecandu alkohol kronis, macular degeneration, dan anemia sel sabit.\n
        • Usia.\n
        • Faktor genetika.\n
        • Bahan kimia.\n
        • Efek samping pengobatan tertentu. Beberapa pengobatan berpotensi menyebabkan buta warna, seperti digoxin,
        pheytoin, chloroquine dan sildenafil yang juga dikenal sebagai Viagra. Jika gangguan disebabkan oleh pengobatan,
        biasanya pandangan akan kembali normal setelah berhenti mengonsumsi obat.


        </string>

    <string name="teks_petunjuk"><b> Petunjuk Penggunaan</b>
    \n\n Aplikasi Colour BlindnessTes tini merupakan aplikasi untuk mengetes kemampuan mata untuk mengidentifikasi berbagai jenis warna.
        Pilih mulai untuk memulai tes sehingga muncul gambar.
        Masukkan angka yang Anda lihat kemudian masukkan pada box jawaban dan tekan lanjut.
        </string>
    <string name="title_activity_soal2">Soal2</string>

    <string name="hello_world">Hello world!</string>
    <string name="title_activity_soal3">Soal3</string>
    <string name="title_activity_end_soal">EndSoal</string>
    <string name="title_activity_soal5">Soal5</string>
    <string name="title_activity_soal6">Soal6</string>
    <string name="title_activity_soal7">Soal7</string>
    <string name="title_activity_soal8">Soal8</string>
    <string name="title_activity_soal9">Soal9</string>
    <string name="title_activity_soal10">Soal10</string>
    <string name="title_activity_soal11">Soal11</string>
    <string name="title_activity_soal12">Soal12</string>
    <string name="title_activity_soal14">Soal14</string>
    <string name="title_activity_soal13">Soal13</string>
    <string name="title_activity_soal15">Soal15</string>
    <string name="title_activity_soal16">Soal16</string>
    <string name="title_activity_soal17">Soal17</string>
    <string name="title_activity_soal18">Soal18</string>
    <string name="title_activity_soal19">Soal19</string>
    <string name="title_activity_soal20">Soal20</string>
    <string name="title_activity_soal4">Soal4</string>

</resources>
